头脑中的碎片 邻居 No.119

有天我难得自行准备了晚饭，炒了两个菜，拿出昨晚的剩饭放入微波炉中热了，随后从冰箱中取出一大桶饮料，一切准备停当只等我最中意的阿森纳比赛开始，阿森纳对曼联，正在此时门铃响了。是邻居，我讨厌的邻居，穿着拖鞋带着他的晚餐，一碗面。这个家伙迅速进入自己的角色就像我闯进了他家客厅。坐在我边上吃他的面就我的菜，同时大侃他们单位发生的恶梦般的琐事。我尽量表现出应有的客气并多次暗示其离开，他却厚颜无耻的吃光我的菜喝光我的饮料，肆无忌惮大骂我的阿森纳。总算熬到半场，他突然站起身来显出要走的意思。少顷又说算了还是在你这儿拉吧，随即冲进厕所以一泄千里之式拉将起来，边拉还边发出持续的呻吟。我已完全丧失胃口，抓起遥控器将电视静音，脑袋闷闷眼睛愣愣的盯着屏幕，时间也随之沉默。12个广告过后，一张大脸静悄悄划出客厅门口。“我冲了啊？”他看我没有反应，立即提高嗓门略带急躁的又问了一次。“我冲了啊？”想到反正我也无处可逃只好冲他挥挥手道：“冲吧。”